Environmental 畢業有咩出路？

2018fg 搵左差唔多成年都搵唔到份關environmental 事既工，係咪應該放棄

正苦

放棄啦

environmental consultant
assistant environmental officer
lab
ocean park

Ibanker

看更，洗碗，倫敦金

去做野外求生類youtuber

有無報epi呀

做住大學RA先

賣屎忽

返山窿食野草

係少d嘅

聽乞食

樓主邊間u

apeo

食環

可以玩能源

做mmo

堆田

有啊，報埋HI 添

吾城！

翻住工搵

讀多個CITA course 報地盤Environmental Officer

好難考

睇海豚，2000幾蚊一日

食環署外判清潔工

成個人拎去堆田？

循環再造

做地盤 environmental officer 啦。貪舒服真係冇路好行

成為environment的一部分

考HI EPI EO 2A3O 紀律部隊

仲有BEC, HKGBC, HKPC,再唔係去做銀行，back office, teller 大把出路

apply 過，in 都無得in

上面果啲工，都要有相關經驗先考到

宜家冇哂啦，多數唔請香港人

有冇諗過讀master進修？

考正苦等得黎都餓死。。。

In house csr/sustainability
Esg consultant
Environmental consultant
Big4 risk adv

一係讀多個master

讀完好似重難有offer 咁

可能真係我太廢，我全部都試過apply 都係唔得

師兄有冇做intern? U成績點先？

HI AEPO 地盤環保佬
大把人請

有冇返過相關intern呀 大學coursework都寫得落cv架喎 最緊要做足research先去interview

利申 business degree但做過一份esg intern

Second up ，有做過intern

有做過intern啊

入咗 CIWEM 先，自然有人話你知條路點行

搵唔到人簽入去

Cv執靚d正正常常都會有interview既
但做呢行人工真係一般 除非入到政府 但都係要讀master

Science

做環保撚番鄉下耕田啦

我入左但唔係太識人

反而我好多同事都係本身master底入

呢科真係又乞食又收得高grade,好彩當年唔夠分入

地盤 environmental officer

讀緊地理系，係咪都等乞食

唔乞啦，比起工程真係闊好多
只係起手會差過工程，但能力正常講得寫得長遠就一定蠃工程

yes

巴打我係ug讀緊env,可唔可以請教下你係點入

envir officer 人工ok

做環保撚

HI

惡做到仆街 千其咪撚試

正苦/ngo/行乞

還好啦 起碼唔使乞食

ngo

種樹

無知一問 讀環境都可以做銀行既咩？

惡做到頂唔順辭職
最撚大壓力就係畀人周 周唔到姐都好 都會心驚膽顫

而家唔係人介紹 一係靚女 你都幾難入行

睇你本身degree係咩，我見佢哋通常degree sci + master eng / degree eng + master sci

有CSR / ESG analyst / consultant 位.....再唔係就入去big4 做climate change advisory.....

想問下巴打係做緊咩工

依家咁難入行架咩

環保署有冇apply過?

做緊consultant

老實講會㗎，engine計數比較多。不過我覺得可以去挑戰下，未試過又點知結果點

我係non-env related engine degree + env master(sci) 讀完想試下搵env consultant做 但唔知會唔會難搵

BEC就唔好念啦

照apply試下先，正常有related master都有interview機會

咁呢一年便做緊咩工？

其實Consultant 係咪好睇成績 報左好多都完全冇消息 唔知重可以搵乜

試下Ramboll, 如果唔介意人工低的話....

EA 幾

做緊main con 想轉工 壓力太大

同樣 不過我讀atmospheric sciences

環保撚LM

呢間我sd過其實有幾低 都唔知係咪之前開價太高 in都冇得in 定唔知係咪太遲搵已經請晒人

Jump/ bbq

做Green bond analyst

做N展firm ??
SMxC 果d做eia, sia

你開幾多呀？

開左萬4 預佢壓價廢時開太低

你係咪做緊environmental consultant?

好奇一問 巴打講呢個價係講緊中小firm?

你fg入ciwem點做到

讀U果陣有professor推薦入去做member

non chartered member定？

果陣student，宜家做grad. member

如果做GEC呢個價差唔多

grad member 同 non chartered 係咪唔一樣。你就好 我讀書果時冇老師咁好 出左來做野好多年先知有。

我未收到你份CV，你再努力搵下喇

有冇ching識人做BEC?好唔好做？
見佢開緊post請人

行頭好撚窄，一講就自爆咁滯
我都係請 entry level 做QAQC，邊做邊學
福利就算喇，無乜特別好

好西？

CEO都算好人既

Ching係入面做？有冇多d分享,對BEC有興趣

生化環材 乞食

Consultant 大細公司都apply 過？
Aecom arup 呢d而家請唔請人？

人工如何?

有冇人做過ecc 都有啲興趣

升上去轉其他系degree

政府？ EPI有無報

Epi有咩位岩hd仔

就係epd既epi 位黎

睇黎呢度應該都好多人報左EPI
報左的請正評揮揮手

Freshgrad 報epi 完全冇消息有冇人都有報

我Apply 完零回音 完全唔知衰咩

執屎

Consultant 咁低人工 加薪又慢 其實有咩好

巴打 我好似apply 過不過你唔理我

聽講宜家多數請master fg

純粹for將來考牌，不過預咗捱到hihi

真，我做果間9成人都係master，學歷都通脹

咁得degree重可以做咩environment 既工

大部分都是做地盤EO/ES (Environmental Officer/Environmental Supervisor)

你不如去CIC睇下有咩course，再進修下

個個月都有餅食

屌，原來咁伏

出左written invitation la 咩

唔會收皮 有心唔怕試

見到難得environmental post 留個名先

呢d早幾日都有報 希望有消息但我見空缺重少

點會少 不過你預左好惡做

唔會ga，我來者不拒個個都in
你幾時send ga?

翻緊文員啊

做environmental consultant
但其實好悶，不過只要你英文好就得

有出路無前途
及早轉行

邊到ok唔講五日半
病假放工放假都會瘋狂俾人call
有啲仲要兼埋安全黎做
日日應付啊sir pm 環保食環cedd

你接唔接受到低薪入行同埋無人工ot先

唔洗等招募直接send email去問
同埋好多公司唔識人唔請

一一

黎黎去去 consultant contractor EPD NGO
我做左兩年consultant 岩岩入epi
都係努力考aepo

英文好好可以去consulting 公司做，唔好應該入唔到。

正確

fg consultant 好低人工

搵左份環保工
14k

consultant?

算係咁啦fg 環保

吾城就算啦，city civil都搵唔到工，幾時到你城。

綠色和平

environmental science?

做consultant ，之後考aepo
三年坐正epo 5皮起跳
無風無浪 50歲左右max 有十皮

食環 大把啦

大把做eo啦

其實farmer人工唔錯

搞環保 做環保撚

香港警察全年招募
又可以試吓去in香港動植物公園

去左做賣儀器supplier

想做呢啲多啲

ATAL

Becomes environment

想知X2

non-local u?

Arup 20k, aecom 15k
hourly rate aecom高啲

街道清潔員，漁農署

Aecom連in都唔比我

EPD

俾班南亞搶曬

有degree先得喎

LUAN?

想問下多唔多人由做lab轉做consultant??

南亞 environmental degree 嘅畢業生嚟做

公司請緊Trainee
不過要睇埋Safety方面既野
詳情請留TG～
利申：大公司

UG or PG? Reading 定 UW?
呢啲科喺香港定係外國好似冇乜工揀喎
除咗做operational meteorologist 同 atmospheric research我都諗唔到有乜選擇

垃圾台大，ug

點解aecom可以咁低

搏入政府AEPO咪去做consultant
唔係嘅話轉行仲好啦

15k係graduate consultant定assistant consultant

台大都垃圾，咁香港嗰堆點算
反正遲早都要識砌modeling同搞numerics
副修資工/應數再轉去歐美讀個PG

緊係assistant

素食青年

就嚟讀

say 個 hi

巴打知唔知graduate幾多

fg 既話自己減d, 細公司再減d

Yes, 唔等錢使嘅可以入行
人哋請PhD都係高少少

咁多人入到行咁 我interview都冇

細 firm 唔係高啲人工架咩？

識得同你同校同科
做緊完全唔關事嘅野

Graduate consultant 都15k 啦

如有機會
麻煩巴打add我

georgebush05

有能力consultant仲點會做lab

垃圾公司

唔驚無人 你見咁多人去見工就知佢開得再低再閪都有人做

地盤環保主任

考個SS牌再講啦

去中學或者大學幫手做lab?

曬銀時大把人啦

Edu major 環保 都唔知有咩好做

大把啦, 有工程就需要環評
末日大嶼夠養你養到退休

唔係讀環保但係撈左好多年唔同既環保公司
放棄啦, 搵食緊要, 唔好同錢過唔去

你未見過main con有幾癲姐

定係有BEAM cert 可以多啲GFA ？

坐正 eo。
剩人工ok啦 以sci的標準黎講
做2年去cita/ive讀個19 eo course

想知詳情 不過我係fg 感謝

HD學歷係咪做唔到eo?

有冇諗過讀多個gis master?
我當年又係讀環境搵唔到野做跟住prof叫我考慮下讀gis 因為係大趨勢

男定女有咩分別

巴打可唔可以講多d 呢行
利申 有興趣讀

咪照sd cv先
佢唔in你咪算

冇所謂 都係認張eo cert 姐

我之前公司見D 環保TEAM
好撚HEA 得閒又出下海睇下海豚咁

求details, thanks!!

轉safety要讀啲咩

好彩係絲，無F

有個同你同年同科city女仔好靚

唉GEC 大部分都係master grad，人工壓到勁低

我覺得好睇彩數

通常safety officer兼埋
而且判頭係唔會想有人同佢講環保

結論：學中國食住草先啦

你係講緊中國又贏？

Graduate, 重點係睇你入邊條team
Aecom 低人工但除返開hourly rate 高d，自己諗下點解啦

Hi ching

ceo

野外求生啦，仲番咩工

伐木舟去個離島建立ecosystem 建國

Master grad 表示，有時有得in 但唔比offer 我

睇公司啦，有d 細firm 再加港資老細咪低d

咁你以家做咩

地理系畢業
第一份工一萬都冇

做緊RA 啊

做緊 environmental supervisor 有16k
返6日好惡頂

EPI 出左筆試

上年grad 都係environmental 收到epi written test通知

喺poly考 識人搞緊個test嘅preparation

有冇咩tips

10%要platinum先有啫 有幾多樓真係可以拎到platinum 大部分都silver gold

maxxxxx

xxxxxna

做unclassified已經有啦

嚟緊會改喎 而家好似傾緊點改 有個方案就係一定要platnium先有10% 其實唔太清楚

我都好想做beam呀

冇 因為fg都係陪跑

Thanks 巴打

咩叫gis

報左收唔到

收到

正常

好好奇係咪真係冇fg做到

我之前有同學fg 直接入左，可能in 得好掛

geographic information system
讀u有學

我係外國撚，你可以當佢好似it狗咁又得，因爲真係有一班人係寫程式去develop個gis software

另一方面就係用gis skills或者用地圖去幫客解決問題，依個比較上係consultant 既工作

邊隻U

幾多號考
係咪個個都有得in

26號 好似係得呢日考

收到
乜唔係全部人都有筆試？

做緊地盤感覺唔錯
當然會再進修

想做consultant都咁難 in咗好多間都冇回音

+1 我都報左收唔到

係咪無填居港時間

我乜文件都冇交都有written

我直頭interview都冇

有幾間都in咗成1.5 hr以上都係冇offer

細公司 其實已經算易入
你由做measurement em&a個啲公司做 做一年再轉大consultant先得

想做beam 對em&a冇興趣

唔做過EM&A 唔會了解到Beam

絲就一定pass到佢d course

真係好tough 俾佢講中

ching做緊beam ？

有無tips?

幾千份
咁最後請幾多個

只要做beam已經夠 大公司定細公司對我嚟講冇所謂

唔係啊，巴都有<5%機會a range

我都係in 左好幾間都唔得

試過

巴打喺邊個國家做？

不過聽講過有女仔F 過

有無報埋銀行，BCG?

我幾肯定當你做左一年左右就唔會講得出依句說話

佢而家有教咁多科咩，定elective
利申：grad左幾年

應該唔會嘅 對green building都有基本了解知係做咩 (LEED GA) 做環境似係得呢方面仲有得發展下咁

Lm

無償ot

想知絲打當初係點樣入賣鞋

咁絲打當初又係點入bec bec會請fg咖咩

我in過但冇請

咁好 呢行冇經驗根本in得幾好都唔會請

有冇巴絲知道epi written test 會考咩

想知詳情 thx

green building & IAQ嗰個

咁係關咩事呢 好想知自己點解唔得

當interview表現唔差啦 因為都俾interviewer讚過

Undergraduate 進修中
有咩full time可以入住行先 未有行內經驗

應該係話識人好過識字你不如出去多 d social下，睇下有冇人可以介紹你仲好

一個fg可以咩途徑識到人介紹我入行

不過呢個post都吊鬼既 以為做GB但分分中變左IAQ
你入唔到係你好運

IAQ都係GB嘅一部分呀 好過冇

大學Professor - 通常會有啲工介紹

同學 - 佢入到XX公司又可以再介紹返你

intern同事 - 以前夾過啲同事又可以問下

想入行EO又難 都唔考慮fg

無知一問 EO course係咪ug未入行就可以去讀?
讀左先 算唔算好過無? 就算未必考慮fg

EO course 要有兩年經驗先入得

ust?

唔好咁天真啦

我有睇過呢個 想入行真係好難

對唔住囉 已經完全唔知可以點 前路茫茫

我見通常fg未夠2年經驗會讀咗ES先，你睇下對你有冇幫助

想問下工作上同eo有咩分

間間公司分工唔同

ES - 多數淨係搞地盤environmental嘢，比較少paper work

AEO/EO - 通常係ES啲job duties再加埋beam plus/leed submission，不過大佬多數都會叫你睇埋安全，workload大

唔可以咁講 淨係WEEKLY 同MONTHLY REPORT都要攪一排
滅蚊又搵你 樹又搵你 地盤出泥水大塵又搵你
ES忙起上黎唔會好過EO

有無巴絲黎緊9 月會讀 HKU Environmental Engineering? 自己單機讀，想識定戰友

有冇考慮第間 聽人講ust好d

deposit已俾，返唔到轉頭

tran u la diu

巴打 bachelor都係 Envir? 我自己 civil 底 想求張 cert 轉HI 或者搏下 AEPO

下 你civil想做hi 點解咁睇唔開

4年上50k, civil有牌都好難有呢個價

原來如此 我都想學civil 但能力有限。。唔識數。

咁你讀左係可以考hi的 試過有一年有個有牌的考到hi但轉頭就過左aepo

Big4熟esg嗰範

HI係咩嚟咖

Health Inspector 衛生督察

入職已經2萬8

啱呀，雖然HKU個名好聽d，但是如果讀engineering啲科目，UST會比較好同practice d

咁HI有咩入職requirement？

hi你地九成meet到要求 大學都唔駛

申請人必須–
(a)持有香港任何一所大專院校所頒發的生物學、公眾衞生、環境衞生、環境科學、環境科技、環境工程、食品科學、營養科學或相關理科科目的經評審高級文憑或副學士學位，或同等學歷；以及
(b)符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科及英國語文科中取得第2級或以上的成績，或同等成績；並能操流利粵語。

你地會唔會考咩認證 或者牌 ，關於環保

都有入下hkie, ciwem, hkiqep....之類啲學會

不過啲學會費加埋真是好貴

你都幾勁 呢d好難入 有工作經驗加大佬提名？

CLPe 有得in 其實係咪唔大機會請

巴打你有得in CLPe應該唔係env科?

environmental engineering
之前係CLP做過intern

巴打而家做緊邊行 讀環境想做番環境點解都咁難

好彩跟到好大佬幫我簽名，不過見你AEPO有WL都好勁，隨時入到去EPD

聽講CLP而家大部分都係Contract工，好少俾perm位

想問EO 人工係咪30k up?
利申：18年fg，啱啱做ES

我15k ES, 返6日
我地個盤EO 係上名, 我做埋EO paper work
又要出Site 跟環保defects

一樣
出一次地盤冇左個下晝 仲要做PAPER WORK
對家得閒又煩下你

有無巴打做civil eo
可唔可以講下咩pay

有冇讀ES course咖 定係唔洗讀都入到行？

巴打如果你想易d入env行可以去考BEAM Affiliate/LEED Associate qualification，起碼對green building有個認識先

已經係LEED GA

難唔難考 可否講講詳情，謝謝leed ga

要喺官網買本書番嚟讀 都唔平 差唔多成千蚊

好乸多野背 我背咗兩個月 已經算快

100條mc 底分100 滿分200 要170分先pass

on9 咁難170分set得好高。但有冇學到野 同個認證有冇用。。

我咩認證都冇 係報左hkiqep 今年年尾考
個書成幾百版

我冇讀es course 都入到

小弟180幾分 不過一開始以為有用 考完之後發覺其實冇咩用 睇嚟一定要LEED AP BEAM PRO嗰啲先有人理 但冇工作經驗又冇得考

HKIQEP嗰個part II要有工作經驗先考得喎 你凈係考part I 有咩用

interview會唔會問好多em&a比較technical嘅野咖

咁高水準的試先有認受 唔係阿 咁總有人後生d經驗淺d 你個試都已經咁出名 又咁難考 都居然係冇q用！？

我冇工作經驗 只係part 1 可能冇咩用但叫做好過冇 好過咩都冇

問下法例 最少cap311 358 400同499都要識 em&a唔多但都要答到人

食草

做多幾年去考beam pro 啦，嗰個先有用

in過咁多間冇人提過LEED GA呢樣野 我個人主觀覺得作用唔大啦

睇過下part 1嘅syllabus 根本就係100% EM&A嚟 咁反而有啲用 搞到我都想考 但8月先有得考 太耐

有人請先得咖 間間公司都唔想請冇經驗嘅人 已經做曬可以做嘅野

應該唔得la我本身份工同環保冇關

成日覺得個HKIQEP係圍爐大會
好地地有HKIE
做咩要去呢個會

考HKIE要六年相關工作經驗 相比起做三年野就考得嘅HKIQEP好似呢個抵屌啲

我而家都係

HKIE係國際有互認機制
同埋可變RPE 有法例上的地位
但HKIQEP無
(好似係)

咁當然HKIE係最終目標啦 期間考住HKIQEP先

環保HKIE 玩到下世都未必考到，
考多幾張cert / master 做EO / EM / Consultant 過世都夠食啦

hkie難到仆街

聽講係無可能交到
但又有d civil 的eo要求係HKIE
咁咪好獨市

其實我地環境底 hkie應該機會好細？

我覺得環境Phd 可能易d, 呢行本來個環境工程既技術要求都係Civil / E&M 到黎，純環境科學 / 工程Degree 好難過到hkie，所以讀多d cert 同書仲實際d

你考咗CIWEM先，之後再transfer返HKIE應該會易d

我打算入左non charteredd member, ciwem先多謝你

你本身都要係呢5個institution member先可以有資格做到HKIQEP member

呢個圍爐會就算
無料+四條

如果想升上去讀Phd，巴打有冇咩course介紹？

我見好似得UST有Phd in environmental engineering，其他U係science stream

睇你興趣

我未入行搵緊呢行工 想增加僱主請既機會 你會建議讀ES course先定beam先？我自己prefer做green building可惜好似EO ES需求多d招聘po都多d 而requirement好似低少少
但始終ug又無經驗 最基本一定入咗到行先決定方向

其實我覺得你可以兩邊一齊行，因為Beam Affiliate淨係上一日training跟住就要考試，同埋你而家報都要12月先考得

所以你宜家可以去咗讀HKIC個ES course先，上完30個鐘跟著年尾再考beam，時間應該啱啱好

數海豚

可以從事環保業，執紙皮汽水罐爛銅廢鐵去回收，為地球出一分力

esg都係9up 係咪big4會做下carbon audit個類？

邊有咁多 parttime local 全部炒晒，頂多月薪2萬頭

carbon audit係專env consulting firm多
況且宜家趨勢green finance，先係big4本行

唔一定

想知啲人點樣讀一日course就去考 咁易考咖咩

主要靠自修，果半日training純粹同你講下有咩syllabus就完

一直都想問 BEAM自修係用咩自修 唔見佢好似LEED咁有出書可以溫 唔係就咁睇佢網上嗰份PDF溫呀嘛

報左佢exam 上training 前會send ppt slide to you, 同埋佢exam 只不過考MC 咋ma
仲要open book
冇咩可能會fail

open book

咁LEED GA難一百倍

environmental master 邊間比較好??

我覺得應該睇你想讀邊個範疇

ust

有冇人報左8月hkiqep考試

成三百版 點溫阿屌你

LEED GA本野唔止三百版

仲有三個月有排啦

日日搵2個鐘背啦 冇學過係正常咖 我好明白有幾痛苦

hku個個點睇??
ust好似都有3個唔同env programme

Hku 果個好多有關水嘅course，數底一般要小心簡科

巴打講緊env eng?

係呀

讀轉行碩士

份野厚到咁真是

巴打有冇興趣互加tg一齊溫？

好阿

今年係咪加左價？聽講$900，上年$500。上年肥左一part，屌，加咁多唔想報。

係阿 成九百 咁貴

但今年唔考唔知第時又會幾錢下次

同埋題目只會越黎越難，都是早啲考咗先比較好

想了解下

無人討論 係咪大家都搵到啦

搵到出路？

搵到工

原來咁多fg?!

唉，in 極都無offer

環境保護督察
環境保護主任
衛生督察

環境滋擾調查員
生態調查員
農林督察
漁業督察
林務主任
漁業主任
AFCD,EPD,FEHD都有工適合environmental 做，仲想點？
唔計政府，都有好多範岩做。如果咁多範都唔岩自己做既話，真係要自我檢討，諗下自己當初點解簡呢一科。

有4個負皮我

呢啲全部政府工 真係會考慮fg咩

衛生督察點會唔考慮FG

Officer位可能難d。但身邊都唔少例子。就算唔係fg,一兩年經驗入到既都有。不妨linkedin搵下，睇下人地條路係點鋪排

冇執法經驗難啲會請喎 似係

Fg無經驗好大機會會比啲公司壓，正苦又唔會show你
所以我覺得如果有心想係依行發展，fg做RA當跳板都唔錯。一嚟識多啲人睇下個行頭係點先決定入坑，二嚟儲下做實驗、揼report嘅hands-on經驗，三嚟成績唔標青嘅又可以駁上去讀MPhil PhD。
係睇你肯唔肯去試，同埋識得抽身，唔好做成世19RA

利申：三大envs grad，讀緊PG。成個dept高價都請唔到人

IAQ真係sup9到一個點 唔好啊ching

可唔可以講多啲

生化環材 4大乞食科

個陣我做IAQ七八成時間日日去啲office or 商場9坐玩電話 有時會返office 做report嘅

做樹喇

咁部機量緊野嗰陣又真係冇野可以做嘅

巴打你依家讀緊？ 我黎緊9 月入，可唔可以留 tg有揀科野想請教

我上年grad 左啦

你乜都諗住冇梗係唔會請啦

要搵到一定請FG既工不如你去做文員仔咪算

對唔住囉 不過已經收到offer

巴打 協興收咗你？

你點知我有apply 十三力咖

不過唔係

竟然咁難搵

見你係gradE個post問十三力

十三力嗰邊完全冇消息呀 唔知自己written test衰咩

我當年考十三力都冇聲氣
你UG個programme係咪HKIE架?

唔係 嗮銀時嚟

以我所知 得一間provide到environmental scheme A 俾fg行

Env sci行到scheme咩

佢話就話自己會請env sci但其實一個都冇
因為佢個program行scheme A的
所以去黎都曬氣 我都中左伏

行scheme必須係HKIE 認可degree
science撚係

行唔到呀 行scheme b囉

十三力個program行scheme A咩 我記得係冇scheme喎

我緊係知啦 又唔係傻

你知就唔會自己讀science都話係環境工程佬)

咁讀science就唔可以考牌咖咩 想做之嘛 都冇話而家係

你想考邊個牌 唔明

邊只一間呀
HKIE 有list check

不過算啦 你都唔係BEng
知完都冇用啦

咪hkie env囉

唔係env eng degree都可以考咖 儲夠六年相關經驗就可以考

有成個list講曬邊間公司有
同埋本地U講得好清楚 每一科行得既scheme都有講

外國U就好似無講 得個Washington Accord

睇過啦 唔記得嚕 不過近期請人嘅得一間provide

好似係

有冇link睇下呀
hkie個網都冇喎

general experience route

邊間？

笑左原來呢個叫scheme B

係呀 唔通呢

Fresh grad master搵officer起薪幾多

around 15-18K

有冇聽過fse依間公司
有冇伏

細公司，好多時會低價搶Job做

chur chur地好似少林寺咁，學野都OK啲，通常d人做返2, 3年再跳出去大Consultant/Main Con

呢類細firm 如果有master去做 開17,18k算唔算正常價

肯定冇。。上年有fd in過offer 13.5k.....過咗probation 14K

Master我諗都是多$1000到

Degree都得13.5k, Env工真係好低賤

a relevant science degree such as in Biology, Chemistry, Environmental Science,Applied Science, “topped-up” with a Master’s degree in engineering or equivalent.
need master also

保險

in過個咩environmental assistant

濕鳩到喊 reject咗個offer

AEO/ES: 人工高啲再加OT$，每月平均多3,4k，但是好難考牌

GEC: 人工低+無薪OT，叫做搏個機會

人工定考牌，其實好難揀。。。

介唔介意講下有幾錢人工

我岩岩一睇又見佢地請緊人

14k

人工其實唔係重點 係工作內容好濕鳩

係咪叫你周圍去唔同地盤度Air & Noise，攞下水板，做IAQ之類？

唔係喎 係落地盤幫啲工友登記出出入入 去下垃圾房睇咩除臭系統安裝成點 總之成個打雜咁

伏到咁，仲衰過做env lab喎

佢趕住要人 本來做咗好多年嗰個入咗政府 嗰排已經瘋狂in人 我好似1月收到offer 到而家都未請到人都知有幾伏

低人工 仲要做19野無野學 邊有人做

FSE係做E&M 唔會有env方面嘅工 就算有都係打雜嚟

Aepo 算唔算係最好出路?

好少聽佢哋請人喎，同埋英文唔係要好勁？

到呢個階段，應該乜工都搵住先㗎啦

epi 好撚多人考

凈係我間房已經一百人

我睇番個map 先睇到勁多個classroom

請問仲有冇請人同係邊區？

考政府工

仲有冇請人 想知detail

已經請左啦
SORRY～唔係連登巴絲黎
請左個大學FG做Trainee

我之前搵consultant
interview 問左好多條例 noice, water, air
我乜都唔識又冇做過
想知點會搵到工

絲打19 FG 睇你係搵EM&A嘅工 其實上epd睇下個EM&A manual可以幫你唔少 起碼唔會俾人問到口啞啞

其實入d細既consultant firm 之後易唔易跳番出去大firm

利申岩岩讀完個full time master 但undergrad係non-env既engine 報AECOM果d in都無得in

Yes，識人好多都是由細公司跳上去大firm

不過條路預咗會辛苦d，可能要比人捱多2, 3年

3A2M嗰啲可以唔洗諗 嗮時間 不如報細firm好過

BTW AECOM 聽講人工10000左右

大同細 firm 其實有咩分別？

唔係掛 得咁少邊個會去做

咁誇？！1萬咁少？！

環保主任,雞

瑞安定金門

誇 AECOM不嬲出名人工低 不過都仲有大把fg狗衝

10k請first hon睇來呢行真係好唔掂

係好難入 唔洗first hon嘅 但起碼sec up先有得in

三年前second low都有得in,eia team 開13k

仲請緊人呀...屯門咁遠都無乜人願意返
有興趣就留個tg我詳細講講

其實大把工，例如bank，consulting，big 4 audit 都係乜major 都請

civil 仔做consultant 可以淨係坐office 唔落site
sci grad 做到env. "consultant" 就要落地盤,出field, 拎sample 做test, 仲practical過啲engine 仔

EM&A先係咁啫

因為我住天水圍的
想知多d details

有無人收到epd ge 個interview

，Epi?

有 written係咪又係寫essay果d

唔知要寫咩

Interview會問咩

好似無人講呢個post咁 完全唔知係點

Fresh grad既巴打們 搵工搵成點

in過 應該唔請env sci fg 佢有scheme A凈係請env eng fg

Env sci學乜鬼人做engineer
讀返個engine bachelor先好發夢

請問地盤Environmental Supervisor
依家係咩價位？
搵工JJ 一問

16-18k

比想像中低

做農夫

env sci 點先可以入行地盤env officer
搵唔到工真係要考慮下做地盤

你係咪女 同埋識唔識人
唔識人就去做bs supplier先

係咪女著數啲？

成個地盤最多囡既post就係EO

可唔可以講多啲？
bs supplier既話係咩位？

邊間u

你肯定有咁高 以我所知得13-15k

睇一間間 但大mc比到18k

EO先會去到18k喎 濕鳩ES仔邊會咁高

lab

Green building要點入行

做咩 想知啲咩

講你個background嚟聽下

MISS HONG KONG 2020

間野做green builsing起家架喎
利申岩岩升中學

Axx Exx Exx?

HI係咩？

讀EEM

要上到咩 Job Grade 先過到 $30k ？

讀UST 果個master of env engineering and management 係咪搵工會有幫助

讀完可以做 green building consultant 嘅。

個人覺得讀呢個field 真係要諗清楚同plan好d. 因為fresh grad真係比較難搵工,除非你話做consultant. Plan好d就係做intern! 考iso certificates! 學定esg嘅野！ 睇人地上市公司嘅sustainability report etc
其他工種，尤其in house sustainability, in house audit, csr等等都好少好少請fresh grad。
但一有左一兩年工作經驗，就都幾吃香

利申 過來人 做緊 in-house sustainability

讀master好似 landscape architect嗰類
做專業人士，幾好揾㗎。

好似係咩hygiene inspector

environmental engineering and management

學歷咁高緊係有幫助啦

漁護 環保署

3大可以試下in正苦
其餘落地盤擔泥

有冇人知？

PEC/SEO grade

Lab真是超級大伏 揀到冇得再揀先好考慮做

咁一定要做consultant個類？
但我自己個科讀既野又好似無咩相關

Consultant係學到嘢不過chur同埋好少fg位

可以考慮下去NGO做，又或者海洋公園嗰啲

quality engineer

um... 我想講我話做lab 係做返普通science個類既lab
唔related env
會唔會無人請！？
FG既話NGO可以做咩位多？
btw 我想問下 我見環保署都係寫相關工作經驗
如果我無... 係咪都可以照apply？
唔好意思我乜都唔識

師兄行家黎 你睇cedd盤？最近俾人屈左去捉老鼠 屌

老實講香港冇咩邊間lab係好嘅 以前做過人工極低+turnover rate極高

除非係返大學做research assistant， 通常會跟埋professor讀PHD

NGO啲post通常叫env project assistant之類，間間叫法唔同

政府d post如果寫明要related經驗而你冇嘅話會直接篩走你

咁如果我唔係打算係env依行到長做
係咪可以直接拎住個env degree去搵返份文員仔既工算
對唔住 我無惡意
但其實我自己都覺得環保依行係香港真係好窄好窄
我當時係唔夠入自己想讀既科 所以先碌左入環保

巴打方唔方便留個tg?
因為我有好多問題想問 但係我唔好意思係到問
如果唔方便就由得佢啦
多謝你既解答

你pm我啦

巴

唔該

有冇咁多呀......Supervisor wo

eo其實好撚慘 對外面部門又多 收投訴又攪一輪 樹 有蚊 有蜜蜂 有老鼠又揾你
我試過門口有狗屎都有人打黎問我點攪

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

去做safety仲好

會去咖喇

唉..我咪就係讀ENV..
一grad就搵工..搵左9個月都搵唔到就去左做Lab...
之後諗住讀個master就會好d..
點知一x樣..
到e加搵左3個幾月都搵唔到相關的工..
sd左幾十份..一份interview都冇...想死..

冇囉 我甚至有d做爛市
15k 以下我都冇所謂
有份一萬至萬二的工 我搵完一樣冇消息
重點係我要份工丫
我諗再搵唔到真係做文員算了

做lab真係免
地盤eo so睇下你岩唔岩
再唔係仲有consultant
in多幾次就有
不過岩唔岩做就另一回事

有得in先算
我連in的機會都冇
但lab真心唔好做

當年我都搵差唔多成9個月先搵到

呢行真係幾尻下
D公司請人想有d經驗又要平
入行後先發覺工時長
最尾搞到好多人做唔長
都唔明d老細諗緊乜 請個人返黎 要時間見 教 同分工

呢到好多巴絲一定有咁既感受

其實bright 既, 捱幾年做某d上市公司env sustain果邊都幾好
我以前補習個學生都係, msc, 做左3年入左去做sustainability, 而家都50k 以上, 仲要佢都幾後生

你地可以linkedin 睇下而家d 人條路點行

咁撚好pay?
雖然行地盤都可以有
但 duty應該無site咁辛苦
轉攻 management 係咪好d

起碼好過lab狗啦，又有得考牌
又唔洗點做lab

Fg Env撚 搵工搵成點

我終於搵到env工了
雖然人工低 但係我想做的野
已經滿足了

恭喜 巴打搵左咩類型既

green building
好多人話係垃圾工 但我都想試下
我畢業時已想搵但搵唔到
現在偏偏間公司話其實佢地個位俾fg
所以得fg 人工
我心諗咁點解個時我搵左大半年都搵唔到
btw 佢整體package幾好

搵到想做既都幾好 好多工都寫話請fg 但好似好多人apply完都無回音咁
我自己就搵緊consultant 但人工都唔方高
其實如果有15,16k係咪已經算係ok

15..16k 正常丫
本身e行人工就唔高
我覺得如果間公司福利唔錯 而你又有興趣
人工低d都入左去先
因為我覺得env冇乜工可以搵
仲好難入行 除左lab la

Apex
係細公司 佢話2010年先開

係咪都係做consultant果類？ 好似好多細firm都做green building

搵過呢間幫手做report 啲質素

我都係入左行先姐
consultant 好難入行
搵左年幾都搵唔到

你想條路點行先
Green building -BEAM LEED WELL CGBL
EA -Air noise, etc
EM&A - ET IEC
ESG

講名一定係arup嫁啦
公司package ERM都唔錯
Ramboll就一般

以我所知 上面三間都無做ESG
ERM就好似無Green Building

上年畢做緊lab

入左行騎牛搵馬啦
呢間公司 做Green building 既
EM&A 同 measurement report 多

我都係咁諗
btw 我想問你知唔知做green building 的公司有邊d？我之前搵好似好少請人做green building

你做邊類lab?我之前做lab但一年都頂唔順

大學Research Lab

要睇下老闆Chur唔Chur. 我老闆都算多野做但唔會Chur死人個啲。

係算consultant
好多都請有經驗的
就算job ad冇講要經驗
到時sd cv 一樣冇回音
讀environmental 果然好難搵工

我之前做個間係少ot
但我頂唔順搞到成日個身都有酸味
又成日趕deadline又成日有internal audit
好大壓力 又悶又累

都係...好視乎老闆做啲咩同畀啲咩你做
我做埋呢份Contract都打算轉下NGO做

你做耐左可以睇下政府有冇空缺
間中都有請chemist
唔知你lab用過咩機做過咩test
但你都可以留意下

做bio個邊多啲
之後出左個漁業主任報左但係6.12個個禮拜太多事唔記得左要補返Supporting Documents

That's true.
難入行 間間公司都係想請個有經驗既人即食

好奇一問 點解會想做green building?

咁咪永遠都轉唔到其他同行但人工高d前景更好的公司囉

唔好問我 我都唔知
只係之前讀過又有人黎講過talk
聽完覺得幾好玩 所以突然想試
你問我係乜具體原因 我真係答你唔到

我又想做 但又怕前景 唉
但大多數都係咁喎
邊間都一x樣

介唔介意講人工大概係幾多 呢間cv我都send過

咁你有冇得interview?
得萬二 有12AL 花紅+bonus 醫療
你應該覺得超低人工
但對於一個搵左好耐都入唔到行的人黎講
係冇得揀
btw 我個title 係trainee

grad. consultant 12k 呢個RANGE
assistant env. consultant 13 - 17

加入遊戲行業做level designer

清潔，運輸

Consultant 都有d似假的

千奇唔好俾個title 昆

例如過間叫acxxxy 係葵芳的

都無做design / 計數的assessment

淨係做em&a（發夢朋友講仲要係老作data，睇下幾時人告偽造文書）

嚴格來講只係lab，唔算係consultant

考LEED吾洗經驗 但考BEAM Pro要

其實green building有時好複雜 冇E&M底 一開始會覺得好難 但確實係學到好多野嘅

痴線咪做爛市啦，12k你對唔對得住你個學位呀

發夢見到 間野成日拖 ot 錢

我本黎都諗住in你講個間
但個post要我日日係site度野
我最後都冇去到

environment, social and governance 越黎越吃香
就連yahoo股票版, interactive broker 入面都有show ESG 既野
你可以行下呢條 專業路
你可以上hkex求其拎份 esg report睇下
利申9up下

出手咁低仲拖數！
幾時爆佢大鑊去icac

可能唔洗度呢
發夢見人係老作

Fg點搵工好

嘩 屌
我讀過 degree 黎做乜鳩
之前做aec 得15 k

講漏左 係epo

有無巴打知environmental specialist trainee主要做d乜？ 間公司主要處理化學廢料，係咪會成日入lab

ecospace? sd咗cv 未有interview

係 岩岩約interview 但唔知係咪會日日入lab

想知行情 不過巴打你條link好似唔得

what is ur link?

想知big 4 esg fg 有咩requirements?

我都一樣sd過兩次冇回音
應該係話大部分都冇回音

點睇ESG有間野叫Ascent Partners

重有咩Alaya, Avista之類

graduate /assistant environmental consultant
可能佢唔鐘意我丫

地盤有環保主任架

同佢地打過交道, 麻麻地

做Ramboll 係咪俾力高操緊？

想知點入行見好多都要一兩年經驗

ESG 而家勁到可以在bond valuation 度佔一席位, 同埋上市公司好多時都要做ESG, 所以ESG 其實都吃香架........

識人係environmental graduate, 做過lab, 之後轉去HKPC, 再轉去big4 climate change advisory 做analyst, 而家做緊buy-side fixed income analyst (專分析ESG 公司的投資機會), 人工至少60K UP. (佢做左8年野左右咋), 吊打好多人

唔係好多時，而係上市公司一定要做

讀書果陣做下big4 advisory/audit intern, 之後再內部轉入去

而家我都做緊buy-side, 空暇都會睇下ESG report 係甚麼......

唉, 人做analyst 我做analyst, 但我做macro analysis 都睇到一pat 屎咁, 點都無人地大行果D economist 寫果D report 寫得咁好..........
我最叻只係搞bond data analytics, 寫下D 簡單的market commentary, 覺得自己唔夠sell-side 勁.....

老細係equity 人, 唔熟equity, 所以無人教

*唔熟fixed income

你試下去見工先
1-2年經驗, 照見左先

環保來來去去, 都果幾味 污水, 噪音, 廢料等
應付環保署

D野唔難做架, 好似係

我做落覺得唔錯
一黎因我一開始乜都唔識 所以覺得學到野
二黎同事好好
三黎好自由 返工時間flexible, lunch time flexible (試過食左三個鐘lunch)
但最差就係低人工

[member] 小弟我黎緊final yr了 加上讀eng 得翻winter 可以試下報big 4 audit 幾難搞 ［/member]

有諗轉做ESG
但驚未必請
始終枝筆要寫得好

做ESG 支筆要好勁, 最好英文勁到好似D 人寫consulting/i-bank equity research 果個文筆水平, 長遠在ESG 的前景先會好

同她交過手, 無在果度做過...........
她講野幾快下....

點解大家都咁多env firm 的interview?
我之前搵好耐都搵唔到

My friend is doing a PhD in environmental science. He’s also a part time salesman at Apple. He gets an hourly wage of seventy five dollars plus a eleven to twelve percent commission on every iPhone he sells. Another friend of mine who is working as a promoter at Apple has recently been assigned to work at the headquarter in America with which he’s very pleased. I’m really pleased about his promotion too. It’s a once in a lifetime opportunity.

Ocean park有咩做

唯有練好枝筆
master會唔會有d著數?

巴打咩background?

我本身undergrad係讀工程，補左個envm Master 讀完覺得支筆好左好多 因為成日寫essay 一路寫一路學人地D phrase/句子寫法

ro 打 18？

e間應該會做到想死

唔明 巴打想問咩

N展同晒銀時都有D
同埋master 大家prefer咩U好

有無人知地盤 aeo 咩價位

T C 呀麻

有冇人聽過apac呢間公司

麥當勞

係

分垃圾

我都想問 但你想做邊範先？
佢好似唔係所有野都有得做
間野聽人講好top 但好似冇green building 做

你好勁丫
我英文好差 反而想知點先可以英文好d

仲要大把係master grad

我做緊間細Firm得萬二ja..
但加埋雙糧bonus都有萬四ge
其他人個個都倏政府..得我一個咁低人工

我做緊間細Firm得萬二ja..
但加埋雙糧bonus都有萬四ge
其他人個個都做政府..得我一個咁低人工

不過我見佢哋每年都好多人入到政府 唔同post

收到shui on Environmental trainee 係咪伏

上星期又收到統計處offer 做訪問員

我想做環境/環保個行
但個個都叫我入政府

咁政府係好撈
出面d盤都少緊
一係轉玩能源/esg 但唔易

啱啱reject咗ic msc offer留香港做strl
唔知揀得啱唔啱
揸特衰目標移民歐洲

我都有in過瑞安...但無下文

u grad做左一年文員 岩岩收到offer 係consultancy firm 做 officer check noise check air 得14k 算唔算低

但只係check嘈音空氣？好似冇咩前景
咁你知唔知福利同carrer path 先
btw 14k 係有點低 但如果人工加幅大都冇所謂既

我都apply過 但in都冇得in

算係大firm 佢寫就寫好多duty 又話做e and m report 又monitoring 個炸 但in 個陣 就話主要係check noise 同air 入下data咁
仲要兩年contract 冇人工加 得完約金

但係見大家入行好似都難 打算捱下令經驗先
點睇?

你如果想係e行發展都可以當拎下經驗再轉公司 可以做住先再睇下有乜公司可以轉
我做緊個間人工仲低過你個間 但想儲下經驗去其他大firm
btw 我本人就覺得e行好難入囉除左lab

你都係做緊env monitoring ?

我都搵左成年先搵到呢份 之前有in過既做地盤officer 得萬2仲要番6日工 我冇接到

宜家呢份見大公司先做 其實份糧實收可能低過你 因為冇雙糧bonus 同要番機場

好似係咩analyst 個上司勁閪

唔係 我做緊green building
得萬二 但有雙糧bonus冇ot
最緊要係自由 幾時食飯冇人理 食幾耐都冇人理
btw 點解你想做monitoring?唔怕悶？

冇得簡呀 份份都要經驗 send左百幾份得幾份有得見

你做過monitoring ? 聽講都幾悶 不過有得行下 有得坐下office應該ok掛

green building我都想做 但係冇得in 做d野好玩d?

做咗一日冇做

consultant?
洗唔洗跑數先
有D好撚chur但人工還好
其實如果真係想green build發展
最好就拎beam pro leed個D牌

雞

冇做過monitoring 但覺得似lab 我做過lab
日日做同一樣野 重點係要戶外
如果真心想行e條路先好入
否則又轉行變左d experience 都冇用

我一grad都搵左九個月環境/環保
都搵唔到所以先去左做lab
green building 我就覺得算多野學
但成日都要paper work
有人會覺得悶

tenichal officer 係 consulting firm
應該係最細唔洗跑數

green build好似pro d但係冇得in 唔知點入行
你講d牌睇過好似好多都要有經驗先讀到?

覺得前景點 有冇得升? 上網睇好似好多工都要經驗 儲夠幾年會唔會易搵好多?

我見得一次就即刻請 係一個阿叔

好多model要run

我個間好似冇
但我連paper work 都未搞掂
如果要run model 我一定會無限ot

估唔到呢個po都可以爆到

我都知係最低級 但冇經驗好似得呢d簡 仲有咩可以做?
asst. consultant , env officer 最少都1，2年經驗要

話要1年經驗果d 其實可以唔理照send，有時都會比你in

自我回收

放棄轉行啦
已轉it，起碼叫搵到食